[
  {
    "question": "Esimene laagrisuvi oli aastal",
    "answers": ["1998", "2000", "1999", "1997"],
    "answerIndex": 3,
    "enabled": true
  },
  {
    "question": "Mis aastal asutati MTÜ Noorte Mereklubi",
    "answers": ["1999", "1998", "1988", "2002"],
    "answerIndex": 2,
    "enabled": true
  },
  {
    "question": "Mis on laagriarsti lemmik abivahend",
    "answers": ["Kirves", "Haamer", "Saag", "Laste pisarad"],
    "answerIndex": 1,
    "enabled": true
  },
  {
    "question": "Mis riigis elab Martin",
    "answers": ["Eesti", "Holland", "USA", "Šveits"],
    "answerIndex": 2,
    "enabled": true
  },
  {
    "question": "MRSC tähendus",
    "answers": [
      "Maritime Surveillance Centre",
      "Maritime Rescue Sub-Centre",
      "Maritime Rescue Surveillance Centre",
      "Maritime Rescue & Search Centre"
    ],
    "answerIndex": 2,
    "enabled": true
  },
  {
    "question": "Mis aastal valmis Merelaagri uus koduleht",
    "answers": ["2019", "2018", "2021", "2020"],
    "answerIndex": 4,
    "enabled": true
  },
  {
    "question": "JRCC Tallinna telefoninumber",
    "answers": ["169 1224", "619 2114", "619 1224", "169 2114"],
    "answerIndex": 3,
    "enabled": true
  },
  {
    "question": "MRSC Kuressaare telefoninumber",
    "answers": ["440 1313", "400 1300", "444 1303", "440 1300"],
    "answerIndex": 4,
    "enabled": false
  },
  {
    "question": "Eia on",
    "answers": ["Luts", "Laser", "Luts II", "RS Aero"],
    "answerIndex": 3,
    "enabled": true
  },
  {
    "question": "Vangliin inglise keeles",
    "answers": ["Tainter line", "Painter line", "Tainter rope", "Leinter line"],
    "answerIndex": 2,
    "enabled": true
  },
  {
    "question": "Rannamaja ehitati ümber aastal",
    "answers": ["2018", "2019", "2017", "2016"],
    "answerIndex": 1,
    "enabled": true
  },
  {
    "question": "Levinuim hüdrostaate tootev firma",
    "answers": ["Ikaros", "Hammar", "Albatross", "Viking"],
    "answerIndex": 2,
    "enabled": true
  },
  {
    "question": "Laagrisärgi värv aastal 2014",
    "answers": ["Kollane", "Oranž", "Punane", "Sinine"],
    "answerIndex": 2,
    "enabled": true
  },
  {
    "question": "Merevalvekeskus asub",
    "answers": ["Tallinnas", "Kuressaares", "Paldiskis", "Haapsalus"],
    "answerIndex": 1,
    "enabled": true
  },
  {
    "question": "Esimene ehitis laagris oli",
    "answers": ["Rannamaja", "Suurlaev", "Küna", "Vetsud"],
    "answerIndex": 4,
    "enabled": true
  },
  {
    "question": "JRCC tähendab",
    "answers": [
      "Joint Rescue and Command Centre",
      "Joint Resolve and Coordination Centre",
      "Joint Rescue and Coordination Centre",
      "Joint Rescue and Central Command"
    ],
    "answerIndex": 3,
    "enabled": true
  },
  {
    "question": "Standard signaalrakett põleb",
    "answers": ["30s", "40s", "45s", "60s"],
    "answerIndex": 1,
    "enabled": true
  },
  {
    "question": "Viimasena laagrisse jõudnud optimist on",
    "answers": ["Lea", "Epp", "Dea", "Ave"],
    "answerIndex": 2,
    "enabled": true
  },
  {
    "question": "Epu teine nimi",
    "answers": ["Yru", "Iru", "Iyru", "Yiru"],
    "answerIndex": 3,
    "enabled": true
  },
  {
    "question": "Mis puri on \"genu\"",
    "answers": ["Gennaker", "Genoa", "Spinnaker", "Groot"],
    "answerIndex": 2,
    "enabled": true
  },
  {
    "question": "Dea algustäht on",
    "answers": ["D", "Vastus 'A'", "Vastus 'D'", "A"],
    "answerIndex": 1,
    "enabled": true
  },
  {
    "question": "Mis sõlmekategoorias on paalsteek",
    "answers": ["Aasad", "Steegid", "Silmused", "Ühendavad sõlmed"],
    "answerIndex": 1,
    "enabled": true
  },
  {
    "question": "Sinise lutsu nimi",
    "answers": ["Lii", "Mai", "Kai", "Ene"],
    "answerIndex": 3,
    "enabled": true
  },
  {
    "question": "Muhu merelaager lõpetas selle tõttu tegevuse",
    "answers": [
      "Sõjaväebaasi ehitamine",
      "Eelarve ületamine",
      "Laevahukk",
      "Maade tagastamine"
    ],
    "answerIndex": 4,
    "enabled": true
  },
  {
    "question": "Marke kasutatakse otste",
    "answers": [
      "Lõpetamiseks",
      "Ühendamiseks",
      "Kinnitamiseks",
      "Libestamiseks"
    ],
    "answerIndex": 1,
    "enabled": true
  },
  {
    "question": "Kes neist pole olnud merelaagri sponsor",
    "answers": ["Baltic Workboats", "Viking", "Emsa", "Comet"],
    "answerIndex": 4,
    "enabled": true
  },
  {
    "question": "Punane putka lammutati aastal",
    "answers": ["2019", "2020", "2021", "2018"],
    "answerIndex": 2,
    "enabled": true
  },
  {
    "question": "Mereleksikoni autor on",
    "answers": [
      "Navigare OÜ",
      "Merendusterminoloogia-komisjon",
      "Eesti Mereakadeemia",
      "Eesti Entsüklopeediakirjastus"
    ],
    "answerIndex": 4,
    "enabled": true
  },
  {
    "question": "Leho esimene aasta juhatajana oli",
    "answers": ["2011", "2012", "2013", "2014"],
    "answerIndex": 3,
    "enabled": false
  },
  {
    "question": "Lea toodi laagrisse aastal",
    "answers": ["2016", "2017", "2018", "2015"],
    "answerIndex": 2,
    "enabled": true
  },
  {
    "question": "Anu eelmine nimi oli",
    "answers": ["Liblikas", "Parm", "Sääsk", "Herilane"],
    "answerIndex": 1,
    "enabled": false
  },
  {
    "question": "Küna lammutati aastal",
    "answers": ["2013", "2012", "2014", "2015"],
    "answerIndex": 3,
    "enabled": false
  },
  {
    "question": "Simiste merelaager lõpetas tegevuse aastal",
    "answers": ["1989", "1998", "1972", "1981"],
    "answerIndex": 1,
    "enabled": true
  },
  {
    "question": "Mitu juuksevärvi on Taanielil laagris olles olnud",
    "answers": ["2", "3", "4", "5"],
    "answerIndex": 2,
    "enabled": false
  },
  {
    "question": "Mitu kellalööki on häirekell",
    "answers": ["1+5634", "1+5436", "1+6584", "1+5432"],
    "answerIndex": 1,
    "enabled": true
  },
  {
    "question": "Mis aastast on Krissu esimene laagrisärk",
    "answers": ["2009", "2010", "2011", "2012"],
    "answerIndex": 4,
    "enabled": false
  },
  {
    "question": "Mis on Martini purjelaua purje suurus",
    "answers": ["5.7m^2", "8.5m^2", "Martinil on kaks purje", "4.1m^2"],
    "answerIndex": 1,
    "enabled": true
  },
  {
    "question": "Mis kell tõusevad kasvatajad",
    "answers": ["8:25", "Pool tundi enne lapsi", "7:30", "8"],
    "answerIndex": 2,
    "enabled": false
  },
  {
    "question": "Mis aastal ostis Ahto jäätisemasina",
    "answers": ["2019", "2020", "2018", "2021"],
    "answerIndex": 4,
    "enabled": true
  },
  {
    "question": "Mis aastal valiti merelaager aasta noortelaagriks",
    "answers": ["2017", "2018", "2016", "2019"],
    "answerIndex": 2,
    "enabled": true
  },
  {
    "question": "Kuidas saadakse abikasvatajaks",
    "answers": [
      "Tutvuste kaudu",
      "Võites selle mängu",
      "Pugedes",
      "Ei tea isegi"
    ],
    "answerIndex": 4,
    "enabled": true
  },
  {
    "question": "Kes projekteeris uue sauna",
    "answers": ["Saunapoisid OÜ", "Ahto", "Lempa (Ahto vend)", "Saunamaailm"],
    "answerIndex": 2,
    "enabled": true
  }
]
